<resources>
    <string name="app_name">CollapsingToolbar</string>
    <string name="recent_news">Charlize Theron</string>
    <string name="in_news">Charlize Theron (Benoni, Sudáfrica, 7 de agosto de 1975) es una actriz y modelo sudafricana nacionalizada estadounidense. Alcanzó la fama después de participar en varias producciones cinematográficas estadounidenses en la década de los noventa, entre las que destacan The Devil\'s Advocate (1997), Mi gran amigo Joe/Joe (1998) y The Cider House Rules (1999). En el año 2003 fue acreedora del Óscar a la mejor actriz por su interpretación de la asesina en serie Aileen Wuornos en la película Monster, lo que la convirtió en la primera africana en recibir el premio en esa categoría.2​3​ Dos años después recibió por segunda vez una nominación al Óscar por su actuación en North Country.4​ Desde 2007 Theron es ciudadana estadounidense, aunque aún conserva su ciudadanía sudafricana.​ Primeros años Theron nació en Benoni,7​ en la antigua provincia sudafricana de Transvaal y hoy en día provincia de Gauteng. Hija única de Gerda Maritz8​ (también conocida como Gerta)9​ y Charles Theron.8​ Su madre posee ascendencia alemana y su padre ascendencia francesa (occitana) y holandesa. La actriz es descendiente de los primeros colonos hugonotes y su tatara-tío fue Danie Theron,10​ quien tuvo un papel importante en las Guerras de los Bóeres. Theron es un apellido occitano (originalmente escrito Théron) que se pronuncia en afrikáans como Tronn, a pesar de que ha declarado en entrevistas que en Sudáfrica su apellido es pronunciado como Thrown.11​ Cuando se mudó a los Estados Unidos cambió la pronunciación de su apellido. Aunque habla inglés fluidamente su idioma materno es el afrikáans.​ Creció en la granja de sus padres en Benoni,14​ cerca de Johannesburgo. Su padre murió el 21 de junio de 1991, después de que su madre le disparara. Charles Theron, quien era alcohólico, atacó físicamente a su madre y amenazó a ambas mujeres mientras estaba bajo los efectos del alcohol.15​ El jurado declaró que el homicidio fue en defensa propia y su madre fue absuelta de todos los cargos.​ Theron asistió a la escuela primaria Putfontein (Laerskool Putfontein) y según sus declaraciones aquellos años fueron un periodo en el que tuvo problemas de integración. </string>
    <string name="publish_date">2018-01-25 19:04:00</string>
</resources>
